﻿piekďuve admin panelim :
username:eddy
password:graveri93

2-uzd
Ar CMS palîdzîbu tika izveidotas divas lapas, vienâ viss html kods tika sarakstîts content laukâ, otrâ lapas struktűra
tika veidota ar bloku palîdzîbu, tâ kâ to veidoju uz lokâlâ servera, tad piekďűt pie lapâm varçju pçc đâdâm adresçm:
127.0.0.1/magento2/cms-test
127.0.0.1/magento2/second-cms-test (lapa,kas veidota ar bloku palîdzîbu)
SASS fails atrodas mapç sass, un viňa kompilçtais CSS fails atrodas mapç stylesheets(failu nosaukumi attiecîgi screen.scss un
 screen.css) Diemţçl neizdevâs đos failus pieslçgt izveidotajâm lapâm (veidojot jaunu theme nobrűk admin panelis, mainot
failu default_head_blocks.xml nekas nenotiek, pats magento man ir ieslçgts developer reţîmâ)
UPD - izdevâs pievienot savu theme, turpinâđu strâdât pie tâ lai izlabotu refused to add style kďűdu
UPD - izdevâs pieslçgt no .scss faila kompilçto .css failu., diemžēl visdrīzākais nepareizas sass lokācijas dēļ ir problēmas ar stilu 
galīgo pielāgošanu, tāpēc tie īsti neatbilst dizainam
Custom theme faili atrodas app/desgin/frontend/My_Theme_Vendor/My_Theme
css faili My_Theme/web/css/source

3-uzd
izveidota slaidera struktūra, kurai būtu jāattēlo produktu slaideris galvenajā lapā, pagaidām nenoskaidrotu iemeslu 
dēļ paši produkti netiek attēloti, lai gan ir pievienoti un it kā visi nepieciešamie lauki ir aizpildīti
UPD - izdevies palaist produktu slaideru, pagaidām neizdodas viņu nostilizēt, un dabūt produkta bildi ārā, to pamēģināšu izdarīt 
tuvākajā laikā
UPD-diemžēl ar stilizēšanu īsti neveicas, kaut kādu iemeslu dēļ stili neparādās, taču viss ir sarakstīts attiecīgajos .scss
un .css failos
slaidera faili atrodas My_theme/web/css My_Theme/web/js mapēs slaidera izklājums atrodams My_Theme/Magento_Cms/templates/slider.phtml

5-uzd
izdevās sakonfigurēt js failu tā lai viņš headerram piesķir papildus klasi "sticky", attiecīgi priekššīs papildus klases ir sarakstīti
css noteikumi. kuri diemzēl neparādās lapā, joprojām neesmu ticis skaidrībā ar tiem. konfigurēts tika My_Theme/requirejs_config fails
UPD pēc custom module pievienošanas (app/code) sāka strādāt css

6-uzd
reģistrācijas formai ir pievienots custom field Personal Id , standarta magento validācija strādā, pagaidām neizdodas 
pievienot Custom validation, formas fails atdrodas My_Theme/Magento_customer/templates/form/registration, custom validation fails atrodas
My_Model/ js/ personal-id-validation, attiecīgās izmaiņas lai custom field parādītos ir pierakstītas moduļa InstallData.php
failā un requirejs-config failā

<<<<<<< HEAD
8-uzd

Modelim ir frontend skats, pie tā var piekļūt pēc saites : http://127.0.0.1/magento2/shopsmodel/index/index
 Ir pievienots admin grid ar attiecīgo izvēlni admin paneļa Content sadaļā, ir iespēja pievienot jaunu veikalu, admin grid
klāt jāpievieno mass delete action un jāizveido iespēja labot jau pievienoto veikalu, frontend jāpievieno Google maps plugin
un jānoskaņo viņs

UPD pievienots un noskaņots Google map plugin, atlikuši pēdējie uzlabojumi

UPD frontend skats pievienots, atlicis pabeigt admin paneli

UPD 8 tasks pilnībā pabeigts, tagad pāriešos pa iepriekšējiem taskiem un palabošu tur esosšās nepilnības
=======
4-uzd
Ir sarakstīti setup un upgrade scripti custom modulim, pagaidām izskatās ka tie īsti nestrādā, mēģināšu tikt ar to galā
Paši scripti ir atrodami mapē app/code/My_Model_Vendor/My_Model/Setup

7-uzd

izveidots Product bages modulis un tam var piekļūt no admin paneļa (sadaļā Content/ Product Bages ), pašlaik var tikai apskatīt info
vēlāk pievienošu create, edit un mass action lapu, kā arī izveidošu iespēju šo badege pievienot produktam,
moduļa faili atrodami app/code/BagesVendor/ProductBages

upd moduļa admin grid ir pārveidots un izveidots bez ui-component, jāizveido iespēja saglabāt img failu un pievienot bagde 
productam,

upd product formai ir pievienots papildus atribūts Product bage, pašlaik ar statikajām vērtībām, vēlāk mēģināšu pievienot moduļa vērtības no daatubāzes

upd Produktam no admin grid var pievienot bage atliek pievienot iespēju saglabāt image un izvadīt info par bage frontendā uz produkta

